let questions = [{
        numb: 1,
        question: "HTML adalah singkatan dari",
        answer: "Hyper Text Markup Language",
        options: [
            "Hyper Text Preprocessor",
            "Hyper Text Markup Language",
            "Hyper Text Multiple Language",
            "Hyper Tool Multi Language"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Siapa yang membuat standar Web ?",
        answer: "The World Wide Web Consortium",
        options: [
            "Google",
            "The World Wide Web Consortium",
            "Oracle",
            "NASA"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Pilih elemen HTML yang benar untuk largest heading?  <..>",
        answer: "h1",
        options: [
            "h3",
            "heading",
            "head",
            "h1"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Apa elemen HTML yang benar untuk menyisipkan pemisah baris / line break? <..>",
        answer: "br",
        options: [
            "break",
            "br",
            "enter",
            "space"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Apa HTML yang benar untuk menambahkan warna latar belakang ? <..>",
        answer: 'body style="background-color:yellow;"',
        options: [
            'body style="background-color:yellow;"',
            'body style="background-color=yellow;"',
            'body style="background:yellow;"',
            'body "background-color:yellow;"'
        ]
    },

    {
        numb: 6,
        question: "Struktur dasar HTML adalah ..",
        answer: "head dan body",
        options: [
            "head dan body",
            "head, body, dan footer",
            "head dan tag",
            "tag"
        ]
    },


    {
        numb: 7,
        question: "Kegunaan Heading adalah ....",
        answer: "membuat judul dokumen",
        options: [
            "menebalkan tulisan",
            "membuat judul dokumen",
            "memotong kalimat",
            "memisahkan baris"
        ]
    },

    {
        numb: 8,
        question: "Di bawah ini yang merupakan dokumen web adalah .....",
        answer: "*.html",
        options: [
            "*.doc",
            "*.xls",
            "*.swf",
            "*.html"
        ]
    },

    {
        numb: 9,
        question: "Perintah untuk mengatur huruf tebal pada HTML adalah? <...>",
        answer: "b",
        options: [
            "b",
            "i",
            "u",
            "a"
        ]
    },

    {
        numb: 10,
        question: "File gambar yang akan disisipkan ke dalam HTML menggunakan tag ...",
        answer: 'img src=".."',
        options: [
            'img =".."',
            'img src=..',
            'img src=".."',
            'img arc=".."'
        ]
    },

    {
        numb: 11,
        question: "Bahasa khusus yang berfungsi untuk mempercantik atau memperindah tampilan web adalah...",
        answer: "CSS",
        options: [
            "CSS",
            "HTML",
            "JavaScript",
            "PHP"
        ]
    },

    {
        numb: 12,
        question: "Salah satu jenis selektor CSS adalah class. Untuk mendeklarasikan sebuah selektor class tanda yang digunakan didepan nama class adalah",
        answer: "titik (.)",
        options: [
            "titik dua (:)",
            "bintang (*)",
            "titik (.)",
            "pagar (#)"
        ]
    },

    {
        numb: 13,
        question: "Dalam CSS dikenal konsep box model yang menyatakan bahwa setiap elemen blok HTML memiliki area padding, margin, dan border. Urutan yang benar dari letak ketiga area tersebut dalam suatu elemen HTML dari yang terdalam adalah",
        answer: "padding-border-margin",
        options: [
            "padding-margin-border",
            "padding-border-margin",
            "border-padding-margin",
            "margin-padding-border"
        ]
    },

    {
        numb: 14,
        question: "Untuk mengatur luas area sekeliling elemen yang berbatasan dengan elemen lain, properti yang tepat untuk digunakan adalah…",
        answer: "margin",
        options: [
            "padding",
            "border",
            "spacing",
            "margin"
        ]
    },

    {
        numb: 15,
        question: "#para a{color:#00ff00;}      Kode CSS disamping berfungsi untuk mengatur..",
        answer: "Warna teks link dalam ID para",
        options: [
            "Warna teks link dalam elemen para",
            "Warna teks link dalam ID para",
            "Warna teks link dalam class a",
            "Warna teks link dalam class para"
        ]
    },

    {
        numb: 16,
        question: "CSS merupakan singkatan dari?",
        answer: "Cascading Style Sheet",
        options: [
            "Conversion Style Sheet",
            "Cascading Style Sheet",
            "Cascading Select Sheet",
            "Cascading Style Show"
        ]
    },

    {
        numb: 17,
        question: "#inggris{ Font-weight: bold;}        “Font-weight” pada kode di samping merupakan sebuah..?",
        answer: "property",
        options: [
            "value",
            "selector class",
            "property",
            "selector"
        ]
    },

    {
        numb: 18,
        question: "Kode CSS yang benar untuk membuat semua tag p menjadi tebal…",
        answer: "p {font-weight:bold;}",
        options: [
            'p {font-family:bold;}',
            'p style="font-size:bold;"',
            'p style="text-size:bold;"',
            'p {font-weight:bold;}'
        ]
    },

    {
        numb: 19,
        question: "Berikut ini merupakan value pada input type, kecuali…",
        answer: "Symbol",
        options: [
            "Symbol",
            "Button",
            "Checbox",
            "Text"
        ]
    },

    {
        numb: 20,
        question: "Tipe inputan form yang berfungsi untuk menerima masukan berupa teks dari pengguna adalah…",
        answer: "Textarea",
        options: [
            "Submit",
            "Textarea",
            "Button",
            "File"
        ]
    },

    {
        numb: 21,
        question: ".kotak{Border: solid;}   .kotak pada potongan kode diatas merupakan sebuah..",
        answer: "selector class",
        options: [
            "selector class",
            "value",
            "property",
            "selector"
        ]
    },

    {
        numb: 22,
        question: "Perintah di javascript yang berfungsi untuk menampilkan data/informasi dalam bentuk POP UP adalalah",
        answer: "alert()",
        options: [
            "write()",
            "pop_up()",
            "show()",
            "alert()"
        ]
    },

    {
        numb: 23,
        question: "Di bawah ini merupakan tag javascript yang dapat disisipkan pada dokumen HTML> <...>",
        answer: "script",
        options: [
            "javascript",
            "jquery",
            "js",
            "script"
        ]
    },

    {
        numb: 24,
        question: "Di bawah adalah sintak javascript untuk mengambil elemen HTML secara spesifik pada atribut ID",
        answer: "document.getElementById(“demo”)",
        options: [
            "document.getElementByName(“demo”)",
            "document.getElementByTagName(“demo”)",
            "document.getElementById(“demo”)",
            "document.getElementByClass(“demo”)"
        ]
    },

    {
        numb: 25,
        question: "Kita dapat menambahkan sintak javascript dalam dokumen HTML pada bagian?",
        answer: "Bisa di dalam tag head maupun body",
        options: [
            "di dalam tag head",
            "Bisa di dalam tag head maupun body",
            "di dalam tag body",
            "Tidak bisa keduanya"
        ]
    },

    {
        numb: 26,
        question: "Berikut sintak yang benar untuk menulis kalimat Hello World",
        answer: "document.write(“Hello Wordl”)",
        options: [
            "document.write(“Hello Wordl”)",
            "document.line(“Hello Wordl”)",
            "document.alert(“Hello Wordl”)",
            "document.print(“Hello Wordl”)"
        ]
    },

    {
        numb: 27,
        question: "Javascript memiliki beberapa tipe data seperti berikut, kecuali;",
        answer: "list",
        options: [
            "list",
            "Numerik",
            "Boolean",
            "String"
        ]
    },

    {
        numb: 28,
        question: "Berikut cara membuat variabel yang benar di javascript",
        answer: "var nama_variabel;",
        options: [
            "variable nama_variabel;",
            "declare nama_variabel;",
            "var nama_variabel;",
            "nama_variabel;"
        ]
    },

    {
        numb: 29,
        question: "Bagaimana cara membuat fungsi di javascript?",
        answer: "function nama_fungsi()",
        options: [
            "function => nama_fungsi()",
            "function nama_fungsi()",
            "function [nama_fungsi]",
            "function : nama_fungsi()"
        ]
    },

    {
        numb: 30,
        question: "Bagaimana cara memanggil fungsi di javascript?",
        answer: "nama_fungsi()",
        options: [
            "function nama_fungsi()",
            "call nama_fungsi()",
            "show nama_fungsi()",
            "nama_fungsi()"
        ]
    },

];